（支爆？）馬雲：一日接5個借錢電話，一周十個朋友要賣樓自救

退休不久的阿里巴巴集團創始人馬雲，原來是「江湖救急」的及時雨！馬雲昨日出席世界浙商上海論壇暨上海市浙江商會年會時，直言2019年很不容易，在年底時更是有很多朋友向他借錢，過去一個星期要賣樓自救的朋友大概有10個。

馬雲謂，2019年的最不容易的是，以往可能部份人不容易過，但2019這一年可能大部分企業都很不容易過。他說：「年底了，昨天收到很多朋友借錢的電話，一天內5個電話，過去一個禮拜要賣樓的朋友大概有10個，確實不容易。也許這只是不容易的開始，大家都不容易，也就好辦。」

馬雲認為，所有人都明白，浙商過不去，其他商人肯定也過不去。世界在進入巨大的變化之中，中國經濟也在面臨巨大的調整，只有改變自己，才能適應這個調整，而他相信這也是機會的開始。馬雲並提出，只有不斷學習的人才有未來，為未來解決問題的企業才有希望。

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【置頂】【行動po求推】好㷫呀！警曱向人群舉槍，聽日同我即刻行動。而嚟緊嘅行動係1223stuck稅局

Push

連馬雲都有電話騙案?

咁都兜到正能量

馬雲認為，所有人都明白，浙商過不去，其他商人肯定也過不去

快啲爆

我一日都幾個借錢電話

馬雲：我自己都自身難保。

人哋問你借？

佢而家風流啦，無曬啦

cold call

但香港樓市創新高 , 支那大量黑錢湧入香港 , 但黑警就睇唔到

離食草不遠矣

浙江人咁識做生意都頂唔順，等咗8年，終於聞到支爆味

識做就唔會爆
應該話比較無咁蠢

係支那人自己玩爆咗個銀行系統，而家全国一齊還債

再印多幾倍就可以過骨。

有200億都算啦，唔係人都無埋

話唔知邊個親戚好緊急，要借錢做手術

睇錯一個禮拜十個人跳樓自殺

支爆近了

馬雲收線後笑撚到肚痛，又多班人陪我啦！